
%stephania.zabala@truextend.com

\documentclass[10pt,letterpaper,sans]{moderncv}   % opciones posibles incluyen tamaño de fuente ('10pt', '11pt' and '12pt'), tamaño de papel ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' y 'landscape') y familia de fuentes ('sans' y 'roman')
\usepackage[utf8]{inputenc}
% temas de moderncv
\moderncvstyle{classic}                        % las opciones de estilo son 'casual' (por omision),'classic', 'oldstyle' y 'banking'
\moderncvcolor{blue}                          % opciones de color 'blue' (por omision), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' y 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}    % para seleccionar la fuente por omision, use '\sfdefault' para la fuente sans serif, '\rmdefault' para la fuente roman, o cualquier nombre de fuente
%\nopagenumbers{}                             % elimine el comentario para suprimir la numeracion automatica de las paginas para CVs mayores a una pagina

% codificacion de caracteres
%\usepackage[utf8]{inputenc}                  % reemplace con su codificacion
%\usepackage{CJKutf8}                         % si necesita usa CJK para redactar su CV en chino, japones o coreano

% ajustes para los margenes de pagina
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}           % si desea cambiar el ando de la columna para las fechas

% datos personales
\name{Ubaldino}{\\\\Zurita}
\title{Hoja de vida}                   % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\address{Cochabamba}{Av. 9 de abril, 1189} % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\phone[mobile]{(591)~74312946}                     % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
%\phone[fixed]{+2~(345)~678~901}                      % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
%\phone[fax]{+3~(456)~789~012}                       % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\email{ozzirisc@gmail.com}                                 % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\homepage{github.com/ubaldino}                           % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\extrainfo{Estudiante de Infomática (UMSS)}                    % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\photo[100pt][0.4pt]{ubaldino.jpg}                         % '64pt' es la altura a la que la imagen debe ser ajustada, 0.4pt es grosor del marco que lo contiene (eliga 0pt para eliminar el marco) y 'picture' es el nombre del archivo; dato opcional, elimine la linea si no desea el dato
\quote{Estudiante Investigador de la carrera de informática de la Universidad Mayor de San Simón}                       % dato opcional, elimine la linea si no desea el dato

% para mostrar etiquetas numericas en la bibliografia (por omision no se muestran etiquetas), solo es util si desea incluir citas en en CV
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother

% bibliografia con varias fuentes
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Libros},{Otros}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            contenido
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                     % para redactar el CV en chino usando CJK
\maketitle

\section{Datos Personales}
\cventry{Nombre y Apellidos}{Ubaldino Zurita}{}{}{}{}  % Los argumentos del 3 al 6 pueden permanecer vacios
\cventry{Fecha de nacimiento}{16 de mayo de 1988}{}{}{}{}
\cventry{Lugar de nacimiento}{Cochabamba - Bolivia}{}{}{}{}
\cventry{Cédula de identidad}{6498429 Cbba}{}{}{}{}
%\cventry{}{}{}{}{}{}
\section{Formación Académica}
\cventry{2006}{Egresado en Humanidades}{Col. Ebenezer}{Ivirgarzama}{\textit{4to de secundaria}}{}  % Los 
\cventry{2011-2014}{Ingeniería Informática}{UMSS}{Cochabamba}{Abandoné por tener docentes con hojas amarillas en la enseñanza}{}  % Los 

\section{Actividad}
	\subsection{Experiencia Vocacional}
	\cventry{2011 - 2015}{ Integrante }{ Presidente }{ Sociedad científica de Sistemas e informática(UMSS) }{Cochabamba}{{\url{http://scesi.memi.umss.edu.bo}}}
	\cventry{2011 - 2013}{Integrante}{Hacklab}{Cochabamba}{}{} %\newline{}%}
	\cventry{2013}{Creador}{Remasterización OBI-GNU/Linux}{ \newline{\url{http://repoman.scesi.memi.umss.edu.bo}}}{}{}
	\cventry{2013}{Instructor GNU/Linux}{Olimpiada Boliviana de Informática}{ \newline{\url{http://olimpiada.icpc-bolivia.edu.bo}}}{}{}
	\cventry{2014}{Programador software de programación mediante bloques}{Olimpiada Boliviana de Robótica}{ \newline{\url{http://www.olimpiadarobotica.org.bo/}}}{}{}
	\cventry{2014}{Instructor Robótica}{Olimpiada Boliviana de Robótica}{ \newline{\url{http://www.olimpiadarobotica.org.bo/}}}{}{}
	\cventry{2014}{Instructor GNU/Linux}{Olimpiada Boliviana de Informática}{ \newline{\url{http://olimpiada.icpc-bolivia.edu.bo}}}{}{}
	\subsection{Experiencia Laboral}
	\cventry{2013}{ENDE}{Desarrollador}{}{}{}
	\cventry{2013-2014}{Sawers Thecnology}{Programador}{}{}{}
	\cventry{2014-}{Acedevel}{Desarrollador}{}{}{}
	
\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Español}{nativo}{lengua materna}
\cvitemwithcomment{Ingles}{básico}{}
\cvitemwithcomment{Quechua}{Básico}{}

\section{Conocimientos en Informática}
\cvdoubleitem{GNU/Linux}{Avanzado}{}{}
\cvdoubleitem{Windows}{Intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Php}{avanzado}{}{}
\cvdoubleitem{Java}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Python}{avanzado}{}{}
\cvdoubleitem{Javascript}{avanzado}{}{}
\cvdoubleitem{Html}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Mysql}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Postgresql}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Nodejs}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Arduino}{Avanzado}{}{}
\cvdoubleitem{Nodejs}{intermedio}{}{}
\cvdoubleitem{Plataforma Moodle2}{intermedio}{Desarrollo}{}

\section{Intereses}
\cvitem{Programación}{Resolver problemas cotidianos mediante las tecnologías de información}
\cvitem{Arquitectura de software}{Establecer estándares de desarrollo en equipo}
\cvitem{Cloud}{Llegar a realizar servicios y aplicaciones en la nube, mediante restful}
\cvitem{Robótica}{Programación de micro controladores y placas ARM}

\section{Asistencia a cursos}
\cventry{2011}{MatLab}{}{}{}{}
\cventry{2011}{Instalación y configuración de redes}{}{}{}{}
\cventry{2011}{Jornadas de Seguridad Informática}{}{}{}{}
\cventry{2012}{ACM-ICPC}{}{}{}{(STAFF)}
\cventry{2012}{Latex}{}{}{}{}

\section{Asistencia a eventos}
\cventry{2011}{Hackmeeting}{HackLab}{La Paz}{Asistente}{}
\cventry{2011-2014}{Jornadas de Seguridad Informática}{SCESI-UMSS}{Cochabamba}{Organizador}{}
\cventry{2012}{Hackmeeting}{SCESI-UMSS}{Cochabamba}{Organizador}{}
\cventry{2014}{Hackmeeting}{SCEII-UATF}{Potosi}{Asistente}{}
\cventry{2011-}{FLISOL}{SCESI-UMSS}{Cochabamba}{Organizador}{}
\cventry{2013}{Android Camp}{Comunidad Android Bolivia}{Cochabamba-Martadero}{Organizador}{ A pedido de la comunidad Android Bolivia}
\cventry{2014}{CONASOL}{Comunidad Software Libre Bolivia}{FCyT-UMSS}{SCESI}{Organizador}

\section{Exposiciones}
\cventry{2011}{ Proyecto Babel }{CCBOL-UMSS}{Cochabamba}{}{}
\cventry{2011-2014}{Feria profesiográfica}{FCyT-UMSS}{Cochabamba}{}{}
\cventry{2013}{Remasterización sobre Ubuntu}{FLISOL-MARTADERO}{Cochabamba}{}{}{}
\cventry{2013}{Remasterización sobre Ubuntu}{U.C.B}{Cochabamba}{}{}
\cventry{2014}{Raspberry Pi}{Arduino Day 2014}{SAWERS}{Cochabamba}{}{}
\cventry{2014}{Robótica con Arduino}{Robótica para Colegios}{UATF}{Potosi}{}{}
\cventry{2014}{Robótica con OpenHardware}{JICCTBOL}{U.A.P.}{Pando }{}
\cventry{2014}{Drones terrestres/aéreos}{CCBOL}{U.A.J.M.S.}{Tarija}{}
\cventry{2015}{Ventajas del OpenHardware}{Arduino Day 2015}{UTO-FNI}{Oruro}{}
\cventry{2015}{Placas con procesadores ARM e Intel Galileo}{Arduino Day 2015}{SAWERS}{Cochabamba}{}{}
\cventry{2015}{Clasificación de usuarios en GNU/Linux}{FLISOL 2015}{UAJMS}{Tarija}{}{}


\section{Competencias}
\cventry{2014}{Nasa App Challenge}{UCATEC - Cbba}{Equipo Marte - UMSS}{Primer Lugar}{}
\cventry{2015}{Nasa App Challenge}{UCATEC - Cbba}{Equipo Mox Project - UCATEC}{ }{}
% Las publicaciones tomadas de un archivo de BibTeX sin usar multibib\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}

\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{publicaciones}                   % 'publications' es el nombre del archivo BibTeX

% Las publicaciones tomadas de un archivo BibTeX usando el paquete multibib
\section{Publicaciones}
\cventry{2011}{GNOME-SHELL}{Texto de aprendizaje de GNU/Linux, para la OBI}{https://github.com/ubaldino/gnome3}{}{}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}              % 'publications' es el nombre del archivo BibTeX
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}              % 'publications' es el nombre del archivo BibTeX

%\clearpage\end{CJK*}                          % si esta redactando su CV en chino usando CJK, \clearpage es requerido por fancyhdr para que funcione correctamente con CJK, aunque esto eliminara la numeracion de pagina al dejar \lastpage como no definido

\end{document}


%% fin del archivo `template-es.tex'.
